"Mijn God!zei hij, terwijl ik hem naar binnen trok.
"Wat is er gebeurd?"
Ik heb gevraagd.
"Wat niet?
"In de vergetelheid zag ik dat hij een gebaar maakte van wanhoop.
"Ze hebben ons uitgeroeid - hebben ons gewoon weggevaagd", herhaalde hij opnieuw en opnieuw.
Hij volgde me bijna mechanisch de eetkamer in.
'Neem wat whisky,' zei ik, terwijl ik een stijve dosis uitgoot.
Hij dronk het.
Toen ging hij abrupt voor de tafel zitten, zette de zijne hoofd op zijn armen, en begon te snikken en te huilen als een kleine jongen, in een perfecte passie van emotie, terwijl ik, met een nieuwsgierige vergeetachtigheid van mijn eigen recente wanhoop, stond naast hem en vroeg me af.
